---
file: nmap.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 12:18:02
tags: [network, admin, tools]
---

# nmap.md

    nmap localhost

verificar quais portas abertas em todos os micros

    nmap 10.3.0.*

## para checar se um host está ativo faça

    nmap -sP 8.8.8.8

## you scan an entire subnet

    nmap 192.168.1.0/24

## descobrindo servidores ssh ativos na rede local

    nmap -p 22 --open -sV 192.168.0/24
    nmap -p 22 10.3.1.1/16 | grep -B 4 "open"
    nmap -p 22 --open -sV 192.168.0/24

    ## works with same subnet i.e. 192.168.1.0/24
    nmap 192.168.1.1,2,3

## You can scan a range of IP address too

    nmap 192.168.1.1-20

## Read list of hosts/networks from a file (IPv4)

The -iL option allows you to read the list of target systems using a text file. This is useful to scan a large number of hosts/networks. Create a text file as follows:

    cat > /tmp/test.txt

Sample outputs:

    server1.cyberciti.biz
    192.168.1.0/24
    192.168.1.1/24
    10.1.2.3
    localhost

The syntax is:

    nmap -iL /tmp/test.txt

## Excluding hosts/networks (IPv4)

When scanning a large number of hosts/networks you can exclude hosts from a scan:

    nmap 192.168.1.0/24 --exclude 192.168.1.5
    nmap 192.168.1.0/24 --exclude 192.168.1.5,192.168.1.254

OR exclude list from a file called /tmp/exclude.txt

    nmap -iL /tmp/scanlist.txt --excludefile /tmp/exclude.txt

## escaneando todas as portas

Por padrão, o Nmap escaneia apenas um conjunto de 1661 portas,
que incluem as usadas pelos serviços mais comuns. Uma media de
segurança comum é esconder serviços como o SSH em portas altas,
de forma que eles sejam mais difíceis de detectar. Nesses casos,
você pode fazer um scan completo, incluindo todas as portas TCP (ou UDP) usando a opção "-p 0-65535", como em:

## nmap -sS -p 0-65535 192.168.0.4

## opções do nmap

    +-----+---------------------------------+
    | -sA | verifica a versão do programa   |
    | -sO | verifica o Sistema operacional  |
    | -sU | verifica o estado das portas    |
    | -sP | pinga                           |
    | -sV | versão dos serviços             |
    +-----+---------------------------------+

## detectar sistema operacional

    nmap -v -v -sS -O 10.3.0.0/24
    nmap -sV -O -v localhost | grep "Service Info"

## Verificar hosts ativos

    nmap -sP 192.168.0.0/24 | awk '/^Host/ {print $2 " ativo"}'

## também pode ser feito com arp-scan

    arp-scan -l

## Mostra a saida rapidamente

    nmap -sP -T Insane 192.168.1.1-254

## Mostrar portas abertas e SO

    nmap -sS -O -P0 -v localhost

## Listar portas abertas

    nmap -p 1-65535 --open localhost

## detectando o konficker na rede

O nmap à partir da versão 4.85BETA7 detecta este virus do windows

    nmap -PN -T4 -p139,445 -n -v -–script smb-check-vulns,smb-os-discovery -–script-args safe=1 [Rede_Alvo]

## escaneando portas e forjango o endereço de pesquisa

    sudo nmap -sS 192.168.0.10 -D 192.168.0.2

## pegar lista de servidores com a porta 80 aberta

    nmap -sT -p 80 -oG - 192.168.1.* | grep open

## Referências

* [NMAP - A flag completa](http://www.dicas-l.com.br/dicas-l/20030916.php)
